讀賣新聞：美國：香港事件演示“反映真實關注關稅審查‘

華盛頓= Shuhei Kuromi] 14日，美國國務院發言人對香港局勢表示“深切關注”有關中國政府正在香港邊境部署武裝警察的報導。 他隨後警告說，“如果香港繼續侵權，將危及香港的特殊地位，”他表示會重新考慮對香港徵收關稅等優惠措施。 回答了“讀賣新聞”的採訪。

一位發言人說：“我強烈要求中國政府捍衛中英聯合聲明，這使得香港擁有高度自治權。” 作為美國政府，他強調：“指責暴力，呼籲各方克制。在香港支持言論自由和和平集會沒有任何影響力。”

此外，他指出，“示威活動反映了侵犯自治權的居民的廣泛和真正的關注。” 中國政府官員批評美國和其他國家正在煽動示威活動，“我們將否認外國勢力是主謀的錯誤指責”